澳洲民調：「中國將更強大」認同者大減半

上一篇：調查：近九成澳洲人認為中國隱瞞疫情
大多數澳洲人認為，中國在處理新冠病毒疫情時有所隱瞞，並且相信中國未來對澳洲國家利益構成風險。
Link: 調查：近九成澳洲人認為中國隱瞞疫情

最新一項民調顯示，「覺得中國在今次疫情危機後會更強大」的澳洲人比例，較11年前全球金融危機時少近一半。

智庫組織洛伊研究所（Lowy Institute）今日（5月14日）發表的民調結果顯示，幾乎全部澳洲人都認為澳洲政府今次抗疫做得好，但大部份人都不認同中國和美國的手法。

七成人認為中國抗疫做得差

93%受訪者表示，澳洲政府的抗疫工作做得非常好或頗好；只有31%認為中國做得非常好或頗好，但有69%認為中國做得差。

受訪者對美國的觀感更差，只有10%覺得美國抗疫做得非常好或頗好，多達90%說做得差。

今次疫情亦令澳洲人對中國政府的想法變差。68%受訪者在考慮到中國的抗疫工作時，覺得「更不贊同中國的政府制度」；覺得跟以往沒分別的佔27%，覺得「更贊同」只有5%。

此外，只有37%受訪者認為，度過今次疫情危機後，中國會更強大。相比下，在2009年全球金融危機後，多達72%澳洲受訪者認為中國會變得更強大。

今次調查中，認為中國在疫情後國力衰退的澳洲人有27%，另外36%覺得不會變。

逾半澳人覺得美國國力將衰退

澳洲人對美國看法的分歧則較大。53%受訪者表示，美國將在疫情後國力衰退，41%覺得維持不變，6%覺得會更強大。73%受訪者較希望民主黨的拜登（Joe Biden）在11月大選中勝出，只有23%希望特朗普（Donald Trump）連任。

本地方面，澳洲人對本地政府和政府醫療專家信心滿滿。認為首席衛生官、州政府和聯邦政府的抗疫工作做得的受訪者，分別佔92%、86%和82%。

與此同時，只有59%受訪者覺得世界衛生組織（WHO）做得好。

Source:

與此同時，只有59%受訪者覺得世界衛生組織（WHO）做得好。

59%已經算多架啦喎

73%受訪者較希望民主黨的拜登（Joe Biden）在11月大選中勝出，只有23%希望特朗普（Donald Trump）連任。

外宣不足 , 大家要努力

盡咗雞
會往蛾螺絲甚至更差方向發展

侵侵係氣候變化果度取向令到澳洲人唔中意佢

澳洲山火係氣候變化導致

中國以為自己好撚強大好大影響力

其實有時候諗緊點解鬼佬會覺得中國強大
軍力 - 咁多年都未打過仗
經濟 - 高速發展 但人均收入果D仲同日韓相好撚遠
農業 - 講左幾千年以農立國 結果連糧食都唔能夠自足
城市發展 - 除左北上廣深幾個城市 好多城市都一pat屎咁 (其實事實上北上廣深都仲發展中 感覺曼谷都好過佢差唔多)
人民 - 出國果班已經好撚不堪 係牆內果班仲衰撚過清朝末年
文化 - 屌 中國人邊有文化架
教育 - 最叻既中國人去晒 英美澳加讀書

真係諗唔明

基建差距大

全面反共

中國大城市d火車鐵路好過好多西方國家既
又無罷工
價錢又平
D女比起賓賓白白淨淨，又爭住含
鬼佬去中國不知幾爽

propaganda 多, 支國人多, 外國人自然聽得多覺得好似唔差咁, 一切都係幻想

大城市火車鐵路...
幾年前去廣州火車站 站正門出面冇幾遠就有條屍體係度 冇人理
隔離又有斷手斷腳既乞衣乞緊錢
入站仲恐怖 沙甸魚咁逼入去 仲要掛隊過X光機
高鐵站都唔好得去邊
冇冷氣熱到痴線 成班農民工咁既支那人係度R腳趾

真, 仲有陣大6除

唔好睇少支共滲透能力，特別民間方面

外國人去中國不論黑白啡色

全部有特權優待

男既又可以食軟飯 窮白又可以扮white monkey

情況同係香港做野既鬼佬一樣 係最高層
點會理你下面幾腐敗

澳洲左右兩黨有晒共識對華強硬

Push

今日監狗會報告
同埋立法會強選內會主席都需要大家推上國際

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

push !!!